---
title: "Luaj 学习心得：1 基础调用和部分 api"
date: "2023-08-30"
description: "Luaj 学习之路"
tags: ["luaj"]
---

# Luaj简历

luaj是一个在java环境中执行lua的开源库
-相对轻量，且易于使用，其中也可以相关函数库便于使用，而且可自己扩展函数库，非常方便

## 入门

官方文档：http://www.luaj.org/luaj/3.0/README.html#1
若有不足，或者不对的地方还请指教
<Expan>
  <Expantitle>在Java中运行简单的lua</Expantitle>
  <Expancontent>
```kotlin
// 导入库
import org.luaj.vm2.*;
import org.luaj.vm2.lib.jse.*;
```
- 以load方式 输出 hello world
load支持的参数类型：String, Reader, InputStream, byte[]
```kotlin
// 导入库

Globals globals = JsePlatform.standardGlobals();
LuaValue chunk = globals.load("print ('hello, world')");
chunk.call();

//load在Glbals中的方法及参数
public LuaValue load(String script, String chunkname)
public LuaValue load(byte[] script, String chunkname)
public LuaValue load(String script)
public LuaValue load(String script, String chunkname, LuaTable environment)
public LuaValue load(Reader reader, String chunkname)
public LuaValue load(Reader reader, String chunkname, LuaTable environment)
public LuaValue load(InputStream is, String chunkname, String mode, LuaValue environment)
```
- 加载文件 调用loadfile
```kotlin
LuaValue chunk = globals.loadfile("lua/hello.lua");
```
  </Expancontent>
</Expan>

### Luaj api
<Expan>
  <Expantitle>LuaValue</Expantitle>
  <Expancontent>
  没写完
```kotlin
call(); // 调用无参函数
call(LuaValue arg1); // 调用1个参数函数
invoke(Varargs arg); // 调用无参函数

// 例子
lua中的例子:
function main()
  print('hello, world')
end
java中
LuaValue chunk = globals.loadfile("lua/hello.lua");
chunk.get('main').call()
// 可以调用参数
```
get(int index); // 通过int参数从表单中获取值
get(LuaValue key); // 通过LuaValue参数从表单中获取值
rawget(int index); // 通过int参数获取值
valueOf(int i); // 把int类型参数转换LuaValue
valueOf(String s); // 把String类型参数转换LuaValue
toint(); // 转换为int，否则为0；
tojstring(); // 转换为String，
判断LuaValue类型
```kotlin
public boolean isboolean()
	public boolean isclosure()
	public boolean isfunction()
	public boolean isint()
	public boolean isnil()
	public boolean isnumber()
	public boolean isstring()
	public boolean istable()
	public boolean isuserdata()
	public boolean isuserdata(Class c)
```
NIL; // null
NONE; // 没有值的 Varargs 实例
  </Expancontent>
</Expan>

<Expan>
  <Expantitle>Varargs</Expantitle>
  <Expancontent>
  还没写完
  </Expancontent>
</Expan>
